覺唔覺法律/規則係令世界唔公平嘅主因

如題

點解唔係人

唔覺

係因為有其他人先唔平等。

好簡單
你覺得法律係社會上咩階層既人提出同推崇

係囉，搞到我唔可以係街到捉個女仔返屋企瘋狂生仔

無法律=香港黑警隨便打人，殺人

但同時你都可以隨便打人，殺人，好公平

有法律又點？
特權階級犯法有咩後果？
香港黑警一樣可以隨便打人殺人

不過呢點唔係有冇法律的問題

公平同平等唔同wo

係人性 令到世界唔公平

主因係冇槍權

無政府主義同共產主義都係實行起上嚟會好恐怖嘅嘢

咁樓主點定義公平

其實主要係人既質素問題
香港人質素太差 所以咪會咁

天地不仁 視萬物為芻狗

去讀political philosophy intro + legal philosophy intro 有晒anarchy 個堆同 法條社會思考

我決定退出自己研究下先
我睇唔明

法律同規則
仲要睇埋內容
點樣制訂點樣執行
先可以判斷究竟對乜人是好是壞
係咁撚麻煩㗎啦